[新聞加經緯線]Now 新聞部員工不滿陳鐵彪撤走葉建源評論 質疑與「大公文匯 tvb 睇齊」

即係要閹乾香港所有調查式報道

Now 新聞主管陳鐵彪早前以「個人認為不適合」為由，下令將教育界議員葉建源，有關港大副校長獲推薦人申作軍共產黨員身份的質疑片段下架。據了解，Now 新聞部今日開會有討論事件，期間有人質疑是否要與「大公文匯 tvb 睇齊」，陳鐵彪則堅持報道有問題，又直言將會「理多啲」港聞及節目《經緯線》。

消息人士向《立場》表示，今早開會時有討論事件，副總裁鄭麗矜解釋當日出報道，是由於清華網頁有相關的證明，認為有理據報道，亦有人質疑，只有大公報、文匯報及tvb 未有提及葉建源評論，東方日報、星島日報都有，「係咪要同大公文匯tvb睇齊？」

陳鐵彪在會上堅持該報道有問題，反問「點解以佢身份提出落架都唔得？」與會者則提出落架都要有過程，應該要通知相關主管，商討如何處理，又質疑如因港大否認就不出相關報道，為何第二天譚耀宗的評論又可以出，出席會議人士形容，陳鐵彪「晦氣地」表示：「唔出都得㗎」。

而據《蘋果》了解，最終各部門同意日後如對任何新聞有意見，需經集體討論，再由採訪主任向下屬落指令，避免有人一錘定音。

另外，會上亦有人質疑陳鐵彪上任不夠半年已要多次出聲明，影響 Now 新聞台聲譽，陳鐵彪不滿，認為此說法即是指他影響《Now 新聞》，又不滿記協就事件發聲明。陳鐵彪直言，日後要「理多啲」港聞及節目《經緯線》，會議最終不歡而散。

獲推薦出任香港大學副校長職位的申作軍，早前被指是清華系黨委委員，Now 新聞當日有報道教育界立法會議員葉建源對事件的回應，惟陳鐵彪深夜指令要刪去葉建源評論的片段，並將原先報道下架，陳鐵彪回覆《立場新聞》查詢時說，是正常編輯改動。香港記者協會昨日發聲明，指將新聞下架做法罕見，令人擔心報道是因為觸及申作軍被指是共產黨員身份，Now 自我審查。

陳鐵彪為資深傳媒人，曾任無綫新聞中國組主管，本已退休。Now 新聞原主管張志剛今年 8 月底退休，陳鐵彪復出接替，當時 Now 新聞員工已表示，對陳鐵彪空降不具信心，認為陳鐵彪和中聯辦關係密切，擔心他會整頓 Now 新聞台。

邊個比條撚樣接任都好有問題

李小超人已跪

偷偷摸摸的男人
就像叫完雞唔認的渣男
唔好叫鐵彪啦， 改名叫雞虫彪啦， 反正你奶支聯辦奶得咁開心

如果當年薩達姆或者美軍一Q炸撚死佢哋就好